// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "A arte que reproduz o mais fielmente possível a imagem real.",
    answer: "Realista",
    options: [
      "Romântica",
      "Realista",
      "Cartoon",
      "Perfeccionista"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Quem foi o primeiro a utilizar o termo Realismo?",
    answer: "Gustave Coubert",
    options: [
      "Edward Hopper",
      "Leonardo da Vinci",
      "Michelangelo",
      "Gustave Coubert"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Selecione o significado mais próximo da expressão 'a arte pela arte'.",
    answer: "Visão realista e objetiva",
    options: [
      "Visão realista e objetiva",
      "Olhar subjetivo",
      "Perspectiva ilusória ou pessimista",
      "Valorização da anatomia"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Fotorrealismo",
    answer: "Criticada pela anulação da personalidade do artista",
    options: [
      "Caracterizado pela distorção da realidade",
      "Se destaca pelas formas tridimensionais",
      "Genêro artístico aceito rapidamente pela beleza e proposta",
      "Criticada pela anulação da personalidade do artista"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Hiper-realismo",
    answer: "Tenta ir além, buscando representar a realidade ao extremo",
    options: [
      "Tenta ir além, buscando representar a realidade ao extremo",
      "O fotorrealismo surgiu a partir dele",
      "Retrata a realidade política e social",
      "Apesar de valorizar os detalhes, trabalha apenas com cores neutras"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Habilidade adquirida através da prática do desenho realista",
    answer: "Observação",
    options: [
      "Lógica matemática",
      "Impulsividade",
      "Observação",
      "Falar em público"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "ABRA (sigla)",
    answer: "Academia Brasileira de Arte",
    options: [
      "Associação Brasileira de Realismo Abrangente",
      "Academia Brasileira de Arte",
      "Academia Brasileira Realista de Arte",
      "Associação Brasileira de Realidade Aumentada"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "O estudo do desenho realista envolve quais dos seguintes conceitos?",
    answer: "Anatomia, perspectiva, teoria das cores, composição",
    options: [
      "Anatomia, perspectiva, teoria das cores, composição",
      "Perspectiva, sombreamento, distorção, formas",
      "Comparação, perfeição, luzes, pintura",
      "Teoria das cores, anatomia, imaginação, monocromia"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Em que ano surgiu o Realismo (movimento artístico)?",
    answer: "1855",
    options: [
      "1800",
      "1822",
      "1791",
      "1855"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual é o período mais antigo na história que apresenta arte o mais fiel possível da natureza?",
    answer: "Grécia Antiga",
    options: [
      "Idade Moderna",
      "Pré-História",
      "Grécia Antiga",
      "Idade Média"
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];